\section{Testen des Moduls \code{Database}}
Das Modul \code{Database} benötigt als Voraussetzung für Tests eine Datenbank,
die bereits Daten enthält. Durch Hibernate soll die Datenbank bei jedem Start
neu erzeugt werden, damit sich Änderungen in den Entity-Klassen sofort in der
Datenbank widerspiegeln. Um sicherzustellen, dass die Datenbank sowohl existiert
als auch Testdaten enthält, welche alle wichtigen Testfälle abdecken, wurde eine
Strategie angewendet, die im Folgenden beschrieben werden soll.

Zum Testen der Datenbank kommt das in Abschnitt \ref{sec:dbunit} beschriebene
Framework DBUnit zum Einsatz. Die Datei \code{testdata.xml} enthält die
Testdaten im \ac{XML}-Format. Vor jedem Unit-Test wird die Datenbank von
Hibernate gelöscht und neu erzeugt, die \ac{XML}-Datei wird geladen und die
Datenbank wird neu initialisiert. Somit kann sichergestellt werden, dass die
Tests immer mit denselben Testdaten arbeiten und dass die Tests sich \NOT
gegenseitig negativ beeinflussen. 

Die Datenbank wird jedoch \NOT nur im Rahmen der Unit-Tests getestet, sondern
auch im Rahmen des Integrationstests, der in Abschnitt
\ref{sec:integrationstest} beschrieben wird. Auch bei diesem Integrationstest
muss die Datenbank mit Testdaten gefüllt werden. \todo{Hier fehlt noch die
Konfiguration mittels einer Properties-Datei ähnlich wie beim Mocken des
Servers.}
